點解我地讀日本明星既簡稱，有d係讀個姓，有d係讀個名？

新垣結衣->結衣
石原里美->石原
長澤正美->長澤
渡邊麻友->麻友

奴嬌

因為人地叫石原日文字同長澤日文字
利申澤尻都係叫開澤尻

真心唔明定假膠啊

渡邊麻友->g

因為

平仄呀

因為長澤有d譯正美有d譯雅美
石原有d譯里美有d譯聰美
個名冇漢字

因為石原同長澤係漢字

但如果呢個理論呢講 點解浜崎あゆみ叫步姐

大橋未久 > 大橋未久

我會叫英龍華
個姓好尷尬

木村拓哉都係叫木村

木村拓哉 只會叫木村唔會叫拓哉
有時係順口啲掛

福山雅治就叫福山多都係順口

因為討論av先會講里美